[鏗鏘集FC]太子十傷者 七人經荔枝角走 三人經油麻地走

《鏗鏘集》Fact Check: 8.31太子地鐵站事件，最少有10名傷者現場送院，較消防處及警方公布的7人為多。

8.31太子地鐵站事件後，有關送院傷者數字近日引起關注。事緣消防處事發當晚初步點算有10名傷者，但其後一直公開表示當晚只有7名傷者，由港鐵安排的特別列車送至荔枝角站，然後由救護車送往明愛及瑪嘉烈醫院治理。

數字上的差異令人疑惑，近日開始有人在網上流傳有三名傷者無故失蹤、甚至已告死亡。自8.31事件後，《鏗鏘集》記者一直緊追各方消息，追蹤關注傷者的情況。我們多日來走訪幾間醫院，最後成功接觸到多名8.31事件的傷者，了解到部分人的傷勢。不過，由於他們已被警方拘捕及保釋候查，實未能公開講述更多當時的情形。

在此期間，我們聯絡上8.31當晚一名留在該列列車的救護員，知悉原來他一直在車廂內為三名傷者急救，直至救護車把傷者送往廣華醫院。他又形容，其中一名傷者情況嚴重，後腦有三個傷口一直流血不止，連敷料都不敷應用、要使用衛生巾和紙巾輔助止血。

根據該名救護員所述，理應有三名太子站事件傷者在油麻地站送院，但為何醫管局、消防處及警方一直未有清楚交代呢？我們再向三方查證，當日會否另有傷者在太子站和油麻地站送院，醫管局表示以消防處的資料作準，但消防處9月5日的回覆仍然維持當晚有7名傷者由荔枝角站送院的說法。

究竟是甚麼地方出了錯？我們再翻查當晚多個報道及資料，終發現原來《香港01》當晚曾拍到幾張照片，顯示有三名太子站傷者由A332救護車送往廣華醫院。我們按此線索及大概的送院時間，再次向消防處核實，終於9月6日傍晚獲回覆。

消防處確認當晚11時13分接獲一宗油麻地站緊急救護服務召喚，報稱三名男子頭部及肩膊受傷，救護車於11時18分到達現場治理，於9月1日凌晨0時6分送往廣華醫院。消息人士指，由於消防處接報指該三名男子是打架受傷，故一直未有將其計算在太子地鐵站事件傷者中。

繼消防處確認，警察公共關係科也同日晚上，回覆當晚在油麻地有十人被捕，當中受傷的三人全部清醒送往廣華醫院治理。

預告︰

反修例示威活動持續三個月，警方多次被質疑濫暴下，強調使用武力適當。所謂適當，界線是甚麼？是否由警隊專業判斷就說了算？
《鏗鏘集》下周一晚上6時正無線電視翡翠台，8時正港台電視31播出。

有冇source?

source?

鏗鏘集fced

咁條link呢？

推

公開CCTV 啦

Source 其他人呢？

站內熔左都唔知

Push for real fact check

push

推, 又係到搬弄言語藝術

Pish

Push

點解唔公開CCTV

我唔係問人數，唔識計，係問點解太子站要封咁耐，左九住我搭車

班popo打太勁知出事，特登上報話佢地自己打交搞成咁